無業男夥內地漢街頭冒警索學生個人資料 各判囚7個月及2個月

失業男夥內地漢在葵青區出示自製假證冒警截查學生，聲稱懷疑有人刮花車輛，叫學生交出鎖匙和住址，並拍攝鎖匙坑紋，最終遭巡警途經撞破，內地漢在警誡下聲稱因「貪玩」才犯案。兩男早前承認冒警等罪，今分別被判監7個月和2個月。

兩名被告依次為本地失業漢黎振威（32歲）和持雙程證來港的劉浩權（24歲），黎承認管有虛假文書和假冒公職人員共九罪，劉則承認兩項假冒公職人員罪。

署理主任裁判官嚴舜儀於上次聆訊時，一度打算為兩人索取感化及社會服務令報告，還勸誡他們，直言：「究竟你兩個為何咁貪玩，反省番，講番畀感化官知。」惟辯方提醒，其中一名被告是內地人，裁判官聞言才改為替內地漢索取背景報告。

首被告拒與感化官合作

辯方今透露，首被告拒絕與感化官合作，不願意接受社會服務令和感化令。至於次被告則同意背景報告內容，亦有悔意，希望法庭考慮兩人已還柙5個月，酌情輕判。

嚴官判刑指出，兩人有計劃地犯案，並用電話拍下受害學童的個人資料，案情嚴重，判首被告監禁7個月。至於次被告，嚴官指相信他有真誠悔意，且年紀較輕，罪行亦不涉及管有虛假文書，判監2個月。

案情透露，首被告自去年10月起，多次夥同一名男子在葵涌及青衣一帶截查男學生，向他們「揚一揚」假的警察委任證，聲稱附近有車輛遭刮花，叫學生交出鎖匙和供出住址調查，及後將鎖匙交還學生。有學生曾要求首被告再次出示委任證核實，但首被告拒絕，並立即交還鎖匙離去。

至去年12月12日，首被告和次被告以同一手法，在葵涌石籬二邨截查學生並搜書包，其間三名軍裝警員在附近巡查，見狀起疑，上前查問。兩被告立即逃跑，並將手提電話丟棄，最終被捕。警方在首被告身上搜出兩張偽造的警員委任證，證上印有首被告的相片。首被告於警誡下保持緘默，次被告則自言「貪玩，所以假冒警員」，但否認逃跑時丟棄手提電話。警方在電話內找到多段短片，內容顯示有兩名男子自稱警員，截查學生並要求對方出示鎖匙。

【案件編號：WKCC5644/18】
記者楊思雅

叫學生交出鎖匙和住址，並拍攝鎖匙坑紋

點撚樣係貪玩呀？ 有哂犯罪意圖啦